稱中加料胡椒 抗爭者腿惡化現腐肉

稱中加料胡椒 抗爭者腿惡化現腐肉

【本報訊】警暴問題嚴重，過去數月警方一直使用成份不明的武器對付抗爭者，有抗爭者疑慘中警方加料的胡椒噴霧後，被腐蝕性的化學物質灼傷腳部，超過兩個月仍未康復，甚至出現腐肉，要接受手術切除。由於手術後三周會影響活動能力，他為免要暫停上前線，最終決定不做手術，繼續自行清洗傷口了事，暫未知何時才能完全康復。

抗爭者A君（化名）於10月1日屯門的示威集會中，被警察以「狀似胡椒噴霧」的腐蝕性化學物質噴中腳部灼傷，他懷疑警察在胡椒噴霧中加料，之後有fb專頁上載他拍攝自己的傷口相片，直至10月25日，他的傷口結焦變成深色硬塊。

抗爭者A君稱被加料胡椒噴中約一個月後，傷口變成深色硬焦（左圖），至近日傷口內更有腐肉（右圖）。互聯網

拒做手術免影響活動

相關新聞：港台新聞部超支 反面臨削資源

A君向《蘋果》表示，醫生指他遭強酸性或強鹼性的液體所傷，處方藥膏及消炎藥，但傷口一直不能痊癒。他覆診時，醫生指有關液體蝕入傷口內，雖然傷口表面結焦，但傷口內有腐肉，「埋唔到口」，建議他接受手術切除腐肉再縫針，是最快康復的方法，但因手術後三周會影響活動能力，令他短暫不能上前線。他考慮後決定不做手術。最嚴重時腐肉有超過一厘米深，現時減退至約0.5厘米深。

A君稱醫生曾教他自行洗傷口，每日用藥水浸透棉花敷傷口，軟化傷口表面的結焦，再在傷口塗藥膏，但因他既要上班又要上前線，每周只有三至四次可以遵從醫生的做法，其餘時間只簡單地在已結焦的傷口表面塗藥膏，未知何時能完全康復。他現時日常活動不受傷口影響，但曾試過上前線時撞到傷口，令傷口爆開流血；跑得快傷口也會痛。

A君指據他了解，有其他手足有同樣傷勢，其中一人也是被「狀似胡椒噴霧」的腐蝕性化學物質噴中腳部灼傷，但傷勢較他嚴重，必須做手術切除腐肉。另一人的胸口中招，幸好有衣服阻隔，傷勢不太嚴重。他呼籲手足上前線時要留意，好好保護自己。

■記者陳沛冰

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

醫生指他遭強酸性或強鹼性的液體所傷

屌你異形咩好玩唔玩玩強酸性液體

唔做手術都幾ON9喎 話佢搏定無遠見好

屌中眼咪隨時盲

推

冇遠見
入院處理係最好
最怕其他人以為自己都處理到